%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura08.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factocho')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  Escribimos factura y reporte, pero sólo producimos la factura
%%  (sinexpandir) Sin expandir el cuadro de la factura ni la descripción
%%  (siniva) Sin IVA
%%  (csv) Escribe un archivo CSV con la información numérica de la factura
%%  Redefiniendo el formato de la fecha (redefiniendo macros \@@Fecha y \@EstiloFecha)
%%  (\Descuento*) Con descuentos totales en dinero neto (y no en porcentajes) aplicables por igual a todos los tipos de elementos existentes
%%  (\Letra***) Cambiando varias de las tipografías
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  (\Resumen) Con resumen
%%  (\NotaInterna) Con nota interna
%%  Escribimos un ítem cuya descripción ocupa más que una línea
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%  (\FirmaReporte) Agregando la firma escaneada en el reporte
%%  Con \FirmaReporte, ajustando el corrimiento en “y” de la firma respecto a la línea
%%</desc>
%%
\documentclass[
sinexpandir,
siniva,
csv,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}
\Email{jacinto@ayala.sv}

\Fecha{02-07-2020}

\makeatletter
 \renewcommand{\@@Fecha}{\slshape FECHA:}
 \renewcommand{\@EstiloFechas}{\@LetraFecha\bfseries\@@Fecha\space{\color{blue}\@Fecha}}
\makeatother

\Descuento*{300}

\LetraItems{\fontsize{20}{30}}
\LetraNumeros{\fontsize{20}{30}}
\LetraTipoIVA{\fontsize{20}{30}\bfseries}
\LetraTitTotales{\fontsize{20}{30}\slshape}
\LetraNumTotales{\fontsize{20}{30}}
\LetraTitColumnas{\fontsize{15}{20}}
\LetraTitTotal{\fontsize{20}{30}\bfseries\slshape}
\LetraNumTotal{\fontsize{20}{30}\bfseries}
\tabcolsep7pt

\NotaFinal{La nota final...}
\Resumen{El resumen opcional}
\NotaInterna{LA NOTA INTERNA}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general}{1000}
 \Item{10}{otro ítem con IVA general (descripción larga para mostrar el cambio de línea)}[otro ítem con IVA general (esta descripción es sólo para el .csv)]{1000}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

\begin{reporte}
 El reporte - página 1\newpage El reporte - página 2 \newpage El reporte - página 3.
 \FirmaReporte[\includegraphics[width=4.5cm]{factura-ejemplo-firma}][0pt][17pt]
\end{reporte}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura08.tex'.
